[EASY]
1. Which tense is used to describe an action happening right now?

a) Past simple

b) Future simple

c) Present continuous

d) Present perfect


Answer: c) Present continuous
Explanation: The present continuous tense is used for actions happening at the moment of speaking.


---

2. Which tense is used to describe an action that was completed in the past?

a) Present simple

b) Past simple

c) Present continuous

d) Future simple


Answer: b) Past simple
Explanation: The past simple tense is used to describe actions completed in the past.


---

3. Which of the following is an example of present simple tense?

a) I am eating.

b) I ate.

c) I eat.

d) I will eat.


Answer: c) I eat
Explanation: Present simple tense is used to describe regular or habitual actions.


---

4. Which tense is used to describe an action that will happen in the future?

a) Past continuous

b) Present simple

c) Future simple

d) Present perfect


Answer: c) Future simple
Explanation: The future simple tense is used to describe an action that will happen in the future (e.g., "I will eat").


---

5. "I have finished my homework." Which tense is this?

a) Past simple

b) Present perfect

c) Future simple

d) Present continuous


Answer: b) Present perfect
Explanation: Present perfect is used for actions completed at some point before now, without a specific time mentioned.


---

6. Which of these sentences is in the past continuous tense?

a) I was sleeping.

b) I sleep.

c) I will sleep.

d) I have slept.


Answer: a) I was sleeping
Explanation: Past continuous is used for actions that were in progress at a specific time in the past.


---

7. Which tense is used to describe a routine or habitual action?

a) Present simple

b) Present continuous

c) Past continuous

d) Future continuous


Answer: a) Present simple
Explanation: The present simple tense is used to talk about habits, routines, and regular actions.


---

8. Which of the following is a future continuous tense sentence?

a) I will be playing.

b) I am playing.

c) I have played.

d) I play.


Answer: a) I will be playing
Explanation: Future continuous describes actions that will be happening at a certain time in the future.


---

9. "She had gone to the market before it started raining." Which tense is used here?

a) Past perfect

b) Present simple

c) Future simple

d) Past continuous


Answer: a) Past perfect
Explanation: Past perfect is used for an action that was completed before another past action.


---

10. Which of the following is in the present continuous tense?

a) I go to school.

b) I am going to school.

c) I went to school.

d) I will go to school.


Answer: b) I am going to school
Explanation: Present continuous tense is used for actions happening right now or around the current time.


---

11. Which tense is used to describe an action that started in the past and continues up to the present?

a) Present simple

b) Present perfect

c) Past simple

d) Future perfect


Answer: b) Present perfect
Explanation: Present perfect is used to describe actions that started in the past and are still relevant or continuing.


---

12. "They were watching TV when I arrived." What is the tense of "were watching"?

a) Present simple

b) Past continuous

c) Present continuous

d) Future continuous


Answer: b) Past continuous
Explanation: Past continuous is used for actions that were happening at a specific moment in the past.


---

13. Which tense is used to express future actions decided at the moment of speaking?

a) Present simple

b) Past simple

c) Future simple

d) Present perfect


Answer: c) Future simple
Explanation: Future simple tense is often used for decisions made at the time of speaking (e.g., "I will call you").


---

14. Which of these sentences is in the present perfect tense?

a) I have finished my work.

b) I finished my work.

c) I am finishing my work.

d) I will finish my work.


Answer: a) I have finished my work
Explanation: Present perfect is used for actions that have been completed recently or at some point in the past with relevance to the present.


---

15. Which tense is used for scheduled future events?

a) Present simple

b) Past simple

c) Present continuous

d) Future continuous


Answer: a) Present simple
Explanation: Present simple tense is often used for events scheduled or timetabled (e.g., "The train leaves at 6 PM").


---

16. "They will have finished the work by tomorrow." Which tense is this?

a) Future simple

b) Future perfect

c) Present perfect

d) Past simple


Answer: b) Future perfect
Explanation: Future perfect is used to describe actions that will be completed before a specific point in the future.


---

17. Which of the following sentences is in the past perfect tense?

a) I had eaten before he came.

b) I ate before he came.

c) I eat before he comes.

d) I will eat before he comes.


Answer: a) I had eaten before he came
Explanation: Past perfect is used for actions that happened before another action in the past.


---

18. Which tense is used to describe an ongoing action in the future?

a) Future continuous

b) Present continuous

c) Past continuous

d) Future perfect


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous is used for actions that will be happening at a specific time in the future.


---

19. "She has lived here for five years." Which tense is used here?

a) Present simple

b) Present perfect

c) Past perfect

d) Future perfect


Answer: b) Present perfect
Explanation: Present perfect is used to describe an action that started in the past and continues to the present.


---

20. Which of the following sentences is in the future simple tense?

a) I will go to the party.

b) I am going to the party.

c) I have gone to the party.

d) I went to the party.


Answer: a) I will go to the party
Explanation: Future simple is used for actions that will happen in the future.

---

21. Which tense is used to describe actions that were happening at the same time in the past?

a) Present continuous

b) Past continuous

c) Past simple

d) Future continuous


Answer: b) Past continuous
Explanation: Past continuous is used for two actions happening simultaneously in the past.


---

22. "He will have been studying for three hours by the time you arrive." Which tense is this?

a) Future continuous

b) Future perfect continuous

c) Present perfect continuous

d) Past perfect continuous


Answer: b) Future perfect continuous
Explanation: Future perfect continuous is used for actions that will be ongoing for a specific period of time up to a point in the future.


---

23. Which of the following is in the past perfect continuous tense?

a) I had been working.

b) I have been working.

c) I was working.

d) I will be working.


Answer: a) I had been working
Explanation: Past perfect continuous is used for actions that started in the past and continued up to another point in the past.


---

24. Which tense is used to describe a habitual action in the past?

a) Present simple

b) Past simple

c) Past continuous

d) Future perfect


Answer: b) Past simple
Explanation: Past simple tense is used to describe regular, habitual actions that occurred in the past.


---

25. Which of the following sentences is in the present perfect continuous tense?

a) She has been working here for two years.

b) She worked here for two years.

c) She is working here now.

d) She will be working here tomorrow.


Answer: a) She has been working here for two years
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that started in the past and continue into the present or just finished.


---

26. Which of these sentences is in the past simple tense?

a) I am walking.

b) I will walk.

c) I walked.

d) I have walked.


Answer: c) I walked
Explanation: Past simple is used for actions completed in the past.


---

27. Which tense is used to talk about things that are always true?

a) Present simple

b) Past continuous

c) Present perfect

d) Future continuous


Answer: a) Present simple
Explanation: Present simple is used to describe universal truths or facts (e.g., "The sun rises in the east").


---

28. Which sentence is in the future perfect continuous tense?

a) They will have been waiting for two hours by the time the train arrives.

b) They will wait for the train.

c) They are waiting for the train.

d) They waited for the train.


Answer: a) They will have been waiting for two hours by the time the train arrives
Explanation: Future perfect continuous is used for actions that will continue up to a certain point in the future.


---

29. Which of the following is in the present continuous tense?

a) I play soccer.

b) I am playing soccer.

c) I played soccer.

d) I will play soccer.


Answer: b) I am playing soccer
Explanation: Present continuous is used for actions happening at the moment of speaking.


---

30. Which tense is used to describe an action that will be completed before another future action?

a) Future simple

b) Future continuous

c) Future perfect

d) Present perfect


Answer: c) Future perfect
Explanation: Future perfect is used to indicate actions that will be completed before a specific time in the future.


---

31. Which sentence is in the past perfect continuous tense?

a) I had been studying for three hours before the test.

b) I have been studying for three hours.

c) I was studying for three hours.

d) I will be studying for three hours.


Answer: a) I had been studying for three hours before the test
Explanation: Past perfect continuous is used for actions that were ongoing in the past until another action occurred.


---

32. Which of the following is in the future continuous tense?

a) She will be singing at the concert tomorrow.

b) She is singing at the concert now.

c) She sang at the concert yesterday.

d) She sings at the concert every year.


Answer: a) She will be singing at the concert tomorrow
Explanation: Future continuous describes actions that will be in progress at a specific time in the future.


---

33. Which of these sentences is in the present perfect tense?

a) He has just eaten lunch.

b) He is eating lunch.

c) He ate lunch.

d) He will eat lunch.


Answer: a) He has just eaten lunch
Explanation: Present perfect is used for actions that happened at some point before now, often with a connection to the present.


---

34. Which tense is used to describe a future action that will be in progress at a specific time?

a) Future continuous

b) Future perfect

c) Present perfect

d) Past continuous


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous tense is used for actions that will be happening at a specific point in the future.


---

35. Which sentence is in the future simple tense?

a) I will call you tomorrow.

b) I am calling you tomorrow.

c) I called you yesterday.

d) I have called you.


Answer: a) I will call you tomorrow
Explanation: Future simple is used for actions that will happen in the future.


---

36. "I had finished my homework before dinner." Which tense is used here?

a) Present perfect

b) Past simple

c) Past perfect

d) Future perfect


Answer: c) Past perfect
Explanation: Past perfect is used to describe an action that was completed before another past action.


---

37. Which of the following is an example of present perfect continuous tense?

a) I have been reading this book for two hours.

b) I am reading this book.

c) I read this book yesterday.

d) I will read this book tomorrow.


Answer: a) I have been reading this book for two hours
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that started in the past and are still happening or just finished.


---

38. Which tense is used to describe a completed action with no connection to the present?

a) Present perfect

b) Past simple

c) Present continuous

d) Future continuous


Answer: b) Past simple
Explanation: Past simple is used for actions that happened at a definite time in the past, with no connection to the present.


---

39. Which sentence is in the past continuous tense?

a) I was running when it started to rain.

b) I run every day.

c) I have run three miles.

d) I will run tomorrow.


Answer: a) I was running when it started to rain
Explanation: Past continuous is used for actions that were in progress at a specific moment in the past.


---

40. Which of the following is in the future perfect tense?

a) By next month, I will have finished my project.

b) I will be finishing my project next month.

c) I am finishing my project now.

d) I finished my project last month.


Answer: a) By next month, I will have finished my project
Explanation: Future perfect is used for actions that will be completed before a certain point in the future.
---

41. Which tense is used to describe actions that were happening at a specific time in the past?

a) Present continuous

b) Past continuous

c) Future continuous

d) Present perfect


Answer: b) Past continuous
Explanation: Past continuous is used for actions that were happening at a specific time in the past (e.g., "I was reading at 8 PM").


---

42. Which sentence is in the present perfect tense?

a) She has already visited the museum.

b) She visited the museum yesterday.

c) She is visiting the museum.

d) She will visit the museum tomorrow.


Answer: a) She has already visited the museum
Explanation: Present perfect is used for actions that happened in the past but have relevance to the present.


---

43. Which of the following is in the future perfect continuous tense?

a) I will have been working here for five years by next April.

b) I have been working here for five years.

c) I worked here for five years.

d) I will work here for five years.


Answer: a) I will have been working here for five years by next April
Explanation: Future perfect continuous is used to indicate an action that will have been happening for a specific duration by a future point in time.


---

44. Which tense is used for actions that started in the past and have just been completed?

a) Present perfect

b) Past perfect

c) Future perfect

d) Present perfect continuous


Answer: a) Present perfect
Explanation: Present perfect is often used for actions that have just been completed (e.g., "I have just finished my homework").


---

45. Which of these sentences is in the past perfect continuous tense?

a) He had been playing football before it started to rain.

b) He played football before it started to rain.

c) He has been playing football.

d) He will have been playing football.


Answer: a) He had been playing football before it started to rain
Explanation: Past perfect continuous is used to show that an action was ongoing up to another action in the past.


---

46. Which of the following is an example of future continuous tense?

a) She will be sleeping when you arrive.

b) She sleeps when you arrive.

c) She was sleeping when you arrived.

d) She will have slept when you arrive.


Answer: a) She will be sleeping when you arrive
Explanation: Future continuous is used for actions that will be in progress at a specific time in the future.


---

47. Which tense is used to describe something that happened before another event in the past?

a) Past perfect

b) Present perfect

c) Past continuous

d) Present continuous


Answer: a) Past perfect
Explanation: Past perfect is used to show that one event happened before another in the past (e.g., "I had finished dinner before the movie started").


---

48. Which of the following is in the present perfect continuous tense?

a) I have been learning Spanish for two years.

b) I learned Spanish for two years.

c) I will learn Spanish for two years.

d) I am learning Spanish for two years.


Answer: a) I have been learning Spanish for two years
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that started in the past and are still ongoing.


---

49. Which sentence is in the past simple tense?

a) She ate the cake yesterday.

b) She eats the cake every day.

c) She has eaten the cake.

d) She is eating the cake.


Answer: a) She ate the cake yesterday
Explanation: Past simple is used for actions that happened and finished in the past, often with a specific time reference.


---

50. Which tense is used to describe repeated actions or habits in the present?

a) Present simple

b) Present continuous

c) Past simple

d) Future simple


Answer: a) Present simple
Explanation: Present simple is used to describe habitual or regular actions (e.g., "I go to the gym every day").


---

51. Which sentence is in the future perfect tense?

a) By this time next year, I will have graduated.

b) I am going to graduate next year.

c) I will be graduating next year.

d) I graduated last year.


Answer: a) By this time next year, I will have graduated
Explanation: Future perfect is used to describe an action that will be completed before a certain time in the future.


---

52. Which of the following sentences is in the past perfect tense?

a) He had left before I arrived.

b) He left before I arrived.

c) He leaves before I arrive.

d) He will leave before I arrive.


Answer: a) He had left before I arrived
Explanation: Past perfect is used to indicate that one action happened before another in the past.


---

53. Which of the following is an example of present simple tense?

a) She plays the piano beautifully.

b) She is playing the piano beautifully.

c) She played the piano beautifully.

d) She has played the piano beautifully.


Answer: a) She plays the piano beautifully
Explanation: Present simple is used for regular actions or abilities (e.g., "She plays the piano beautifully").


---

54. Which tense is used to describe an action that will be in progress at a certain time in the future?

a) Future continuous

b) Future simple

c) Present continuous

d) Past continuous


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous describes actions that will be happening at a particular time in the future (e.g., "I will be working at 9 AM tomorrow").


---

55. Which sentence is in the present perfect continuous tense?

a) I have been reading for two hours.

b) I have read for two hours.

c) I am reading for two hours.

d) I will be reading for two hours.


Answer: a) I have been reading for two hours
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that started in the past and are still ongoing.


---

56. Which tense is used to describe a planned action in the near future?

a) Present continuous

b) Future simple

c) Past continuous

d) Present perfect


Answer: a) Present continuous
Explanation: Present continuous can be used to describe future plans (e.g., "I am meeting him tomorrow").


---

57. Which of the following is in the future perfect tense?

a) By 10 PM, I will have completed my assignment.

b) By 10 PM, I will be completing my assignment.

c) By 10 PM, I complete my assignment.

d) By 10 PM, I have completed my assignment.


Answer: a) By 10 PM, I will have completed my assignment
Explanation: Future perfect is used for actions that will be completed by a specific future time.


---

58. Which tense is used to talk about a past action that was interrupted by another action?

a) Past continuous

b) Present continuous

c) Future continuous

d) Past perfect


Answer: a) Past continuous
Explanation: Past continuous is used for actions in progress in the past that were interrupted by another action (e.g., "I was eating when the phone rang").


---

59. Which sentence is in the future continuous tense?

a) This time tomorrow, I will be flying to Paris.

b) This time tomorrow, I fly to Paris.

c) This time tomorrow, I will fly to Paris.

d) This time tomorrow, I have flown to Paris.


Answer: a) This time tomorrow, I will be flying to Paris
Explanation: Future continuous is used for actions that will be in progress at a specific time in the future.


---

60. Which of the following is an example of past perfect continuous tense?

a) He had been working for five hours when he decided to take a break.

b) He has been working for five hours when he decided to take a break.

c) He was working for five hours when he decided to take a break.

d) He is working for five hours when he decided to take a break.


Answer: a) He had been working for five hours when he decided to take a break
Explanation: Past perfect continuous is used for actions that were ongoing in the past up to a certain point.


---
---

61. Which of the following sentences is in the present continuous tense?

a) She is playing the guitar now.

b) She plays the guitar every day.

c) She played the guitar last night.

d) She will play the guitar tomorrow.


Answer: a) She is playing the guitar now
Explanation: Present continuous is used to describe actions that are happening at the moment of speaking.


---

62. Which tense is used to describe an action that has been completed before now with no specific time mentioned?

a) Present perfect

b) Past perfect

c) Future perfect

d) Present continuous


Answer: a) Present perfect
Explanation: Present perfect is used to describe actions that occurred at some indefinite point in the past with relevance to the present.


---

63. Which sentence is in the past perfect continuous tense?

a) She had been studying all night before the exam.

b) She has been studying all night.

c) She studied all night before the exam.

d) She will be studying all night.


Answer: a) She had been studying all night before the exam
Explanation: Past perfect continuous is used for actions that were ongoing up to a specific point in the past.


---

64. Which of the following is in the present simple tense?

a) The Earth revolves around the Sun.

b) The Earth is revolving around the Sun.

c) The Earth will revolve around the Sun.

d) The Earth has revolved around the Sun.


Answer: a) The Earth revolves around the Sun
Explanation: Present simple is used to express universal truths or facts that are always true.


---

65. Which tense is used to describe an action that will be completed before a specific time in the future?

a) Future perfect

b) Present perfect

c) Future continuous

d) Past perfect


Answer: a) Future perfect
Explanation: Future perfect is used to indicate that an action will have been completed before a certain point in the future (e.g., "I will have finished the project by tomorrow").


---

66. Which of the following sentences is in the future continuous tense?

a) She will be sleeping at 10 PM.

b) She was sleeping at 10 PM.

c) She sleeps at 10 PM.

d) She will sleep at 10 PM.


Answer: a) She will be sleeping at 10 PM
Explanation: Future continuous is used to describe actions that will be in progress at a certain time in the future.


---

67. Which tense is used to express habits or repeated actions in the past?

a) Past simple

b) Present continuous

c) Future simple

d) Present perfect


Answer: a) Past simple
Explanation: Past simple is used to describe habitual or repeated actions in the past (e.g., "He walked to school every day").


---

68. Which sentence is in the future perfect continuous tense?

a) By next week, I will have been working here for two years.

b) By next week, I will be working here.

c) By next week, I have worked here for two years.

d) By next week, I will work here for two years.


Answer: a) By next week, I will have been working here for two years
Explanation: Future perfect continuous is used to express an action that will have been ongoing for a certain period by a future time.


---

69. Which of the following is an example of present perfect tense?

a) She has written three books.

b) She is writing three books.

c) She wrote three books.

d) She will write three books.


Answer: a) She has written three books
Explanation: Present perfect is used to describe an action that happened at some point in the past but has relevance to the present.


---

70. Which tense is used to describe an action that was completed before another action in the past?

a) Past perfect

b) Present perfect

c) Past continuous

d) Future perfect


Answer: a) Past perfect
Explanation: Past perfect is used to show that one action was completed before another in the past (e.g., "He had eaten before he left").


---

71. Which of the following sentences is in the past continuous tense?

a) I was watching TV when she called.

b) I have watched TV when she called.

c) I will watch TV when she calls.

d) I watch TV when she calls.


Answer: a) I was watching TV when she called
Explanation: Past continuous is used to describe an action that was ongoing in the past when another action occurred.


---

72. Which sentence is in the future simple tense?

a) I will meet him tomorrow.

b) I have met him tomorrow.

c) I was meeting him tomorrow.

d) I am meeting him tomorrow.


Answer: a) I will meet him tomorrow
Explanation: Future simple is used to describe actions that will happen in the future.


---

73. Which tense is used for actions that started in the past and are still continuing?

a) Present perfect continuous

b) Present simple

c) Past simple

d) Future continuous


Answer: a) Present perfect continuous
Explanation: Present perfect continuous is used to describe actions that started in the past and continue up to the present (e.g., "I have been studying for three hours").


---

74. Which of the following is in the future perfect tense?

a) By next month, I will have finished the project.

b) I will finish the project next month.

c) I have finished the project.

d) I finished the project last month.


Answer: a) By next month, I will have finished the project
Explanation: Future perfect is used for actions that will be completed before a specific future time.


---

75. Which sentence is in the past simple tense?

a) I walked to the park yesterday.

b) I walk to the park every day.

c) I have walked to the park.

d) I will walk to the park tomorrow.


Answer: a) I walked to the park yesterday
Explanation: Past simple is used to describe actions that were completed in the past with a specific time reference.


---

76. Which tense is used to describe a past action that is still relevant to the present?

a) Present perfect

b) Past perfect

c) Future perfect

d) Past continuous


Answer: a) Present perfect
Explanation: Present perfect is used for actions that occurred in the past but have a connection or relevance to the present moment.


---

77. Which sentence is in the past perfect continuous tense?

a) He had been running for an hour before it started to rain.

b) He has been running for an hour before it started to rain.

c) He was running for an hour before it started to rain.

d) He is running for an hour before it started to rain.


Answer: a) He had been running for an hour before it started to rain
Explanation: Past perfect continuous is used to describe actions that were ongoing in the past up to a certain point.


---

78. Which of the following is an example of present continuous tense?

a) She is cooking dinner right now.

b) She cooks dinner every day.

c) She has cooked dinner.

d) She will cook dinner later.


Answer: a) She is cooking dinner right now
Explanation: Present continuous is used to describe actions that are happening at the moment of speaking.


---

79. Which tense is used to express actions that will happen at some point in the future?

a) Future simple

b) Present continuous

c) Past simple

d) Future perfect continuous


Answer: a) Future simple
Explanation: Future simple is used for actions that will occur at a future time (e.g., "I will travel tomorrow").


---

80. Which sentence is in the future perfect continuous tense?

a) By next year, I will have been working here for five years.

b) I will be working here next year.

c) I work here next year.

d) I worked here last year.


Answer: a) By next year, I will have been working here for five years
Explanation: Future perfect continuous is used for actions that will have been ongoing for a certain duration by a specific time in the future.

81. Which of the following is in the past continuous tense?

a) They were eating dinner when I arrived.

b) They are eating dinner now.

c) They ate dinner when I arrived.

d) They will eat dinner when I arrive.


Answer: a) They were eating dinner when I arrived
Explanation: Past continuous is used for actions that were in progress at a specific moment in the past.


---

82. Which tense is used to describe a temporary action happening right now?

a) Present continuous

b) Present simple

c) Past perfect

d) Future continuous


Answer: a) Present continuous
Explanation: Present continuous is used to describe actions happening right now or around the present moment.


---

83. Which sentence is in the future perfect tense?

a) By the time she arrives, we will have finished dinner.

b) By the time she arrives, we will be finishing dinner.

c) By the time she arrives, we are finishing dinner.

d) By the time she arrives, we finished dinner.


Answer: a) By the time she arrives, we will have finished dinner
Explanation: Future perfect is used for actions that will be completed before a certain point in the future.


---

84. Which of the following sentences is in the present perfect continuous tense?

a) I have been reading this book for hours.

b) I am reading this book for hours.

c) I read this book for hours.

d) I will read this book for hours.


Answer: a) I have been reading this book for hours
Explanation: Present perfect continuous is used to describe actions that started in the past and continue into the present or just finished.


---

85. Which tense is used to talk about general truths or facts?

a) Present simple

b) Present continuous

c) Future simple

d) Past simple


Answer: a) Present simple
Explanation: Present simple is used for general truths, facts, or regular actions (e.g., "Water boils at 100 degrees Celsius").


---

86. Which sentence is in the past perfect tense?

a) He had left before I arrived.

b) He has left before I arrived.

c) He was leaving before I arrived.

d) He will leave before I arrive.


Answer: a) He had left before I arrived
Explanation: Past perfect is used to show that one action happened before another action in the past.


---

87. Which of the following is an example of future continuous tense?

a) I will be studying at 6 PM.

b) I study at 6 PM.

c) I studied at 6 PM.

d) I have studied at 6 PM.


Answer: a) I will be studying at 6 PM
Explanation: Future continuous is used for actions that will be in progress at a specific time in the future.


---

88. Which tense is used to describe something that was true in the past but is no longer true?

a) Past simple

b) Present simple

c) Past perfect

d) Future simple


Answer: a) Past simple
Explanation: Past simple is used to describe actions or states that were true in the past but are no longer true.


---

89. Which sentence is in the present simple tense?

a) She reads every morning.

b) She is reading right now.

c) She has read the book.

d) She will read tomorrow.


Answer: a) She reads every morning
Explanation: Present simple is used for habitual actions, routines, or general facts.


---

90. Which tense is used for an action that will have been completed by a specific time in the future?

a) Future perfect

b) Future continuous

c) Present perfect

d) Past perfect


Answer: a) Future perfect
Explanation: Future perfect is used to describe actions that will be completed by a specific future time (e.g., "By next month, I will have finished the project").


---

91. Which sentence is in the past perfect continuous tense?

a) They had been waiting for hours before the show started.

b) They have been waiting for hours before the show started.

c) They are waiting for hours before the show starts.

d) They will have been waiting for hours before the show starts.


Answer: a) They had been waiting for hours before the show started
Explanation: Past perfect continuous is used to show that an action had been ongoing up until a certain point in the past.


---

92. Which of the following is in the present perfect tense?

a) I have visited Paris three times.

b) I visit Paris three times.

c) I am visiting Paris three times.

d) I visited Paris three times.


Answer: a) I have visited Paris three times
Explanation: Present perfect is used to describe actions that happened at an unspecified time in the past but are relevant to the present.


---

93. Which tense is used to express a routine action?

a) Present simple

b) Present perfect continuous

c) Past continuous

d) Future continuous


Answer: a) Present simple
Explanation: Present simple is used for regular or routine actions (e.g., "I go to school every day").


---

94. Which sentence is in the future perfect continuous tense?

a) By this time next year, I will have been working here for five years.

b) I will be working here next year.

c) I have been working here for five years.

d) I had been working here for five years.


Answer: a) By this time next year, I will have been working here for five years
Explanation: Future perfect continuous is used to describe an action that will have been ongoing for a certain period of time by a future point.


---

95. Which of the following sentences is in the past simple tense?

a) She went to the store yesterday.

b) She is going to the store now.

c) She has gone to the store.

d) She will go to the store tomorrow.


Answer: a) She went to the store yesterday
Explanation: Past simple is used for actions completed at a specific time in the past.


---

96. Which tense is used for actions that are happening right now?

a) Present continuous

b) Past continuous

c) Present simple

d) Past simple


Answer: a) Present continuous
Explanation: Present continuous is used for actions happening at the moment of speaking (e.g., "I am reading a book").


---

97. Which of the following is an example of past perfect tense?

a) He had already eaten when I arrived.

b) He has already eaten when I arrived.

c) He is already eating when I arrived.

d) He will have already eaten when I arrive.


Answer: a) He had already eaten when I arrived
Explanation: Past perfect is used to describe an action that was completed before another past action.


---

98. Which sentence is in the present perfect continuous tense?

a) I have been exercising for an hour.

b) I have exercised for an hour.

c) I am exercising for an hour.

d) I will be exercising for an hour.


Answer: a) I have been exercising for an hour
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that started in the past and continue into the present or have just finished.


---

99. Which tense is used to describe an action that is arranged to happen in the future?

a) Present continuous

b) Present simple

c) Past continuous

d) Past simple


Answer: a) Present continuous
Explanation: Present continuous can be used for arrangements or planned events that will happen in the near future (e.g., "I am meeting him tomorrow").


---

100. Which of the following is in the future perfect tense?

a) By the time you arrive, I will have finished my homework.

b) By the time you arrive, I finish my homework.

c) By the time you arrive, I am finishing my homework.

d) By the time you arrive, I finished my homework.


Answer: a) By the time you arrive, I will have finished my homework
Explanation: Future perfect is used for actions that will be completed before a certain point in the future.

[MEDIUM]

---

1. Which of the following sentences is in the past perfect continuous tense?

a) She was watching TV when I arrived.

b) She had been watching TV for two hours before I arrived.

c) She watched TV before I arrived.

d) She has been watching TV for two hours.


Answer: b) She had been watching TV for two hours before I arrived
Explanation: Past perfect continuous is used to describe an action that was ongoing before another action in the past.


---

2. Which tense is used to describe a future action that will be ongoing at a specific time?

a) Future simple

b) Future continuous

c) Present continuous

d) Future perfect


Answer: b) Future continuous
Explanation: Future continuous is used to talk about actions that will be happening at a specific time in the future (e.g., "I will be studying at 9 PM").


---

3. Which of the following is in the present perfect continuous tense?

a) I have been working on this project for three hours.

b) I worked on this project for three hours.

c) I am working on this project now.

d) I will have worked on this project by tomorrow.


Answer: a) I have been working on this project for three hours
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that started in the past and continue up to the present.


---

4. Which tense is used to describe an action that will have been completed by a certain time in the future?

a) Future continuous

b) Future simple

c) Future perfect

d) Present perfect


Answer: c) Future perfect
Explanation: Future perfect is used to talk about actions that will be completed before a certain future time (e.g., "I will have finished the book by 8 PM").


---

5. Which of the following sentences is in the past perfect tense?

a) I had eaten dinner before she arrived.

b) I have eaten dinner before she arrived.

c) I was eating dinner before she arrived.

d) I will have eaten dinner before she arrives.


Answer: a) I had eaten dinner before she arrived
Explanation: Past perfect is used to describe an action that was completed before another action in the past.


---

6. Which of the following sentences is in the future perfect continuous tense?

a) By 2025, I will have been working here for ten years.

b) By 2025, I will have worked here for ten years.

c) By 2025, I work here for ten years.

d) By 2025, I am working here for ten years.


Answer: a) By 2025, I will have been working here for ten years
Explanation: Future perfect continuous is used to describe an action that will have been ongoing for a period of time up to a certain point in the future.


---

7. Which tense is used to express an action that occurred at an indefinite time in the past but has relevance to the present?

a) Present continuous

b) Past perfect

c) Present perfect

d) Past continuous


Answer: c) Present perfect
Explanation: Present perfect is used for actions that occurred at some indefinite time in the past but have relevance to the present (e.g., "I have read that book").


---

8. Which of the following sentences is in the future continuous tense?

a) This time tomorrow, I will be flying to New York.

b) This time tomorrow, I will have flown to New York.

c) This time tomorrow, I will fly to New York.

d) This time tomorrow, I am flying to New York.


Answer: a) This time tomorrow, I will be flying to New York
Explanation: Future continuous is used for actions that will be in progress at a specific time in the future.


---

9. Which tense is used to describe an action that started in the past and continues up to now?

a) Past simple

b) Present continuous

c) Present perfect

d) Present perfect continuous


Answer: d) Present perfect continuous
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that began in the past and continue into the present (e.g., "I have been learning English for five years").


---

10. Which of the following sentences is in the past simple tense?

a) She visited Paris last summer.

b) She has visited Paris last summer.

c) She was visiting Paris last summer.

d) She had visited Paris last summer.


Answer: a) She visited Paris last summer
Explanation: Past simple is used for actions completed at a specific time in the past.


---

11. Which tense is used to describe a completed action that has an effect on the present?

a) Past simple

b) Present continuous

c) Present perfect

d) Future continuous


Answer: c) Present perfect
Explanation: Present perfect is used when an action happened in the past but still has an effect or relevance to the present (e.g., "I have lost my keys").


---

12. Which of the following is an example of future perfect tense?

a) By the time you arrive, I will have finished my homework.

b) By the time you arrive, I will be finishing my homework.

c) By the time you arrive, I am finishing my homework.

d) By the time you arrive, I finish my homework.


Answer: a) By the time you arrive, I will have finished my homework
Explanation: Future perfect is used to describe an action that will be completed before a certain point in the future.


---

13. Which of the following sentences is in the present simple tense?

a) He plays tennis every weekend.

b) He is playing tennis now.

c) He has been playing tennis.

d) He was playing tennis.


Answer: a) He plays tennis every weekend
Explanation: Present simple is used for habitual actions or routines (e.g., "He plays tennis every weekend").


---

14. Which tense is used to express actions that were happening simultaneously in the past?

a) Past continuous

b) Present continuous

c) Past perfect continuous

d) Future continuous


Answer: a) Past continuous
Explanation: Past continuous is used to talk about actions that were happening at the same time in the past (e.g., "I was cooking while she was cleaning").


---

15. Which of the following sentences is in the future perfect tense?

a) I will have finished the report by tomorrow.

b) I will finish the report by tomorrow.

c) I am finishing the report by tomorrow.

d) I will be finishing the report by tomorrow.


Answer: a) I will have finished the report by tomorrow
Explanation: Future perfect is used for actions that will be completed by a specific future time.


---

16. Which tense is used to describe a past action that continued for a specific period of time?

a) Past continuous

b) Past perfect continuous

c) Present perfect continuous

d) Future perfect continuous


Answer: b) Past perfect continuous
Explanation: Past perfect continuous is used to describe an action that started in the past, continued for some time, and was interrupted by another action (e.g., "He had been working for two hours when the power went out").


---

17. Which of the following is in the future simple tense?

a) I will travel to Japan next month.

b) I will have traveled to Japan by next month.

c) I will be traveling to Japan next month.

d) I travel to Japan next month.


Answer: a) I will travel to Japan next month
Explanation: Future simple is used to describe actions that will happen at a future time.


---

18. Which tense is used to describe an ongoing action interrupted by another action in the past?

a) Past continuous

b) Past perfect

c) Past perfect continuous

d) Present perfect continuous


Answer: a) Past continuous
Explanation: Past continuous is used to describe an action that was in progress in the past when another action occurred (e.g., "I was reading when the phone rang").


---

19. Which sentence is in the present perfect tense?

a) I have already eaten breakfast.

b) I eat breakfast every morning.

c) I am eating breakfast right now.

d) I had eaten breakfast before you arrived.


Answer: a) I have already eaten breakfast
Explanation: Present perfect is used to describe actions that happened at an unspecified time in the past with relevance to the present.


---

20. Which tense is used to describe a future action that will have been ongoing for some time before another action?

a) Future perfect continuous

b) Future simple

c) Future perfect

d) Present perfect continuous


Answer: a) Future perfect continuous
Explanation: Future perfect continuous is used
---

21. Which of the following sentences is in the past perfect tense?

a) He had finished his homework before he went to bed.

b) He was finishing his homework when I called.

c) He finishes his homework every night.

d) He has finished his homework.


Answer: a) He had finished his homework before he went to bed
Explanation: Past perfect is used to describe an action that was completed before another past action.


---

22. Which tense is used to express an action that will be completed by a specific point in the future?

a) Future perfect

b) Future continuous

c) Future perfect continuous

d) Present perfect


Answer: a) Future perfect
Explanation: Future perfect is used for actions that will be completed by a particular time in the future (e.g., "By 5 PM, I will have completed the assignment").


---

23. Which of the following is in the present perfect continuous tense?

a) I have been waiting here for two hours.

b) I waited here for two hours.

c) I will be waiting here for two hours.

d) I am waiting here for two hours.


Answer: a) I have been waiting here for two hours
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that started in the past and are still continuing or have recently finished.


---

24. Which tense is used to describe an ongoing future action that will be interrupted by another future action?

a) Future continuous

b) Present continuous

c) Past continuous

d) Future perfect


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous is used for actions that will be in progress at a particular moment in the future, interrupted by another action (e.g., "I will be eating dinner when you arrive").


---

25. Which of the following sentences is in the past perfect continuous tense?

a) They had been waiting for hours before the bus arrived.

b) They were waiting for hours before the bus arrived.

c) They are waiting for hours before the bus arrived.

d) They have been waiting for hours before the bus arrived.


Answer: a) They had been waiting for hours before the bus arrived
Explanation: Past perfect continuous is used to describe actions that were ongoing in the past up until another past event.


---

26. Which tense is used to describe an action that was completed before another action or time in the past?

a) Past perfect

b) Present perfect

c) Past continuous

d) Future continuous


Answer: a) Past perfect
Explanation: Past perfect describes actions that were completed before another past action (e.g., "He had left before I arrived").


---

27. Which of the following sentences is in the present perfect tense?

a) She has already visited Rome twice.

b) She is visiting Rome now.

c) She visited Rome last year.

d) She will visit Rome next year.


Answer: a) She has already visited Rome twice
Explanation: Present perfect is used for actions that happened at some unspecified time in the past, often with relevance to the present.


---

28. Which tense is used to express a completed action in the past with no connection to the present?

a) Past simple

b) Present perfect

c) Present continuous

d) Future continuous


Answer: a) Past simple
Explanation: Past simple is used for actions that happened at a specific time in the past and are not connected to the present (e.g., "I visited Paris last year").


---

29. Which of the following is in the future continuous tense?

a) They will be watching TV when you arrive.

b) They are watching TV now.

c) They watched TV when you arrived.

d) They will have watched TV by the time you arrive.


Answer: a) They will be watching TV when you arrive
Explanation: Future continuous is used to describe an action that will be in progress at a specific time in the future.


---

30. Which tense is used to describe an action that started in the past and is still continuing up to now?

a) Present perfect continuous

b) Present perfect

c) Present continuous

d) Past continuous


Answer: a) Present perfect continuous
Explanation: Present perfect continuous is used to describe actions that began in the past and continue into the present (e.g., "I have been studying for three hours").


---

31. Which of the following is in the future perfect tense?

a) By next month, I will have completed the project.

b) By next month, I will be completing the project.

c) By next month, I complete the project.

d) By next month, I have completed the project.


Answer: a) By next month, I will have completed the project
Explanation: Future perfect is used to describe an action that will be completed by a certain future time.


---

32. Which tense is used to describe habitual actions in the past?

a) Past simple

b) Past perfect

c) Present perfect continuous

d) Future perfect


Answer: a) Past simple
Explanation: Past simple is used to describe habitual or regular actions that took place in the past (e.g., "He went to the gym every day last year").


---

33. Which of the following is in the present perfect continuous tense?

a) I have been reading this book for weeks.

b) I was reading this book for weeks.

c) I am reading this book for weeks.

d) I will have been reading this book for weeks.


Answer: a) I have been reading this book for weeks
Explanation: Present perfect continuous is used to describe actions that started in the past and continue up to the present.


---

34. Which tense is used to describe an ongoing action in the past interrupted by another action?

a) Past continuous

b) Past simple

c) Present continuous

d) Future continuous


Answer: a) Past continuous
Explanation: Past continuous is used to describe an action that was in progress in the past when another action interrupted it (e.g., "I was reading when the phone rang").


---

35. Which of the following sentences is in the future perfect continuous tense?

a) By the end of this year, I will have been working here for five years.

b) By the end of this year, I will have worked here for five years.

c) By the end of this year, I will work here for five years.

d) By the end of this year, I am working here for five years.


Answer: a) By the end of this year, I will have been working here for five years
Explanation: Future perfect continuous is used to describe an action that will have been ongoing for a period of time by a certain point in the future.


---

36. Which tense is used to describe completed actions at a specific time in the past?

a) Past simple

b) Present simple

c) Present perfect

d) Future continuous


Answer: a) Past simple
Explanation: Past simple is used for actions that were completed at a specific time in the past (e.g., "She visited New York last summer").


---

37. Which of the following is in the past perfect tense?

a) He had left before I arrived.

b) He was leaving before I arrived.

c) He has left before I arrived.

d) He will leave before I arrive.


Answer: a) He had left before I arrived
Explanation: Past perfect is used for actions that were completed before another action in the past.


---

38. Which tense is used to describe ongoing future actions at a specific point in time?

a) Future continuous

b) Future perfect

c) Present continuous

d) Future perfect continuous


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous is used to describe actions that will be happening at a certain time in the future (e.g., "I will be working at 8 AM tomorrow").


---

39. Which of the following sentences is in the present simple tense?

a) She reads the newspaper every morning.

b) She is reading the newspaper right now.

c) She has read the newspaper every morning.

d) She will read the newspaper tomorrow.


Answer: a) She reads the newspaper every morning
Explanation: Present simple is used to describe habitual actions, routines, or facts.


---

40. Which tense is used to describe a future action that will be completed by a specific time?

a) Future perfect

b) Present continuous

c) Past continuous

d) Present perfect


Answer: a) Future perfect
Explanation: Future perfect is used for actions that will be completed before a certain point in the future (e.g., "By next year, I will have graduated").


---
---

41. Which of the following is in the past perfect continuous tense?

a) She had been studying for three hours before the power went out.

b) She has been studying for three hours before the power went out.

c) She was studying for three hours before the power went out.

d) She will have been studying for three hours by the time the power goes out.


Answer: a) She had been studying for three hours before the power went out
Explanation: Past perfect continuous is used to describe an action that was ongoing for some time before another action in the past.


---

42. Which tense is used to describe something that was true for a period of time in the past but is no longer true?

a) Past simple

b) Present continuous

c) Past continuous

d) Future continuous


Answer: a) Past simple
Explanation: Past simple is used for actions or states that were true at a specific time in the past but are no longer true (e.g., "He lived in Paris for five years").


---

43. Which of the following sentences is in the future perfect continuous tense?

a) By next month, she will have been working here for five years.

b) By next month, she will be working here for five years.

c) By next month, she works here for five years.

d) By next month, she has been working here for five years.


Answer: a) By next month, she will have been working here for five years
Explanation: Future perfect continuous is used to describe an action that will have been ongoing for a certain period of time by a specific point in the future.


---

44. Which tense is used to describe an action that occurred before another action in the past?

a) Past perfect

b) Present perfect

c) Past continuous

d) Future perfect


Answer: a) Past perfect
Explanation: Past perfect is used to describe an action that happened before another past action (e.g., "He had left before I arrived").


---

45. Which of the following sentences is in the present perfect continuous tense?

a) I have been learning French for five years.

b) I have learned French for five years.

c) I was learning French for five years.

d) I am learning French for five years.


Answer: a) I have been learning French for five years
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that started in the past and continue into the present or have just recently finished.


---

46. Which tense is used to describe an action that will happen at a specific time in the future?

a) Future continuous

b) Future perfect

c) Present perfect

d) Past continuous


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous is used for actions that will be in progress at a specific time in the future (e.g., "I will be traveling at 6 PM").


---

47. Which of the following is in the past simple tense?

a) They moved to New York in 2015.

b) They had moved to New York in 2015.

c) They have moved to New York in 2015.

d) They were moving to New York in 2015.


Answer: a) They moved to New York in 2015
Explanation: Past simple is used for actions that were completed at a specific time in the past.


---

48. Which tense is used to describe an action that will have been completed before a specific time in the future?

a) Future perfect

b) Future continuous

c) Past perfect

d) Present perfect


Answer: a) Future perfect
Explanation: Future perfect is used for actions that will be completed by a certain time in the future (e.g., "By next year, I will have finished my degree").


---

49. Which of the following is an example of present perfect tense?

a) I have read that book three times.

b) I am reading that book now.

c) I read that book three times.

d) I was reading that book when you called.


Answer: a) I have read that book three times
Explanation: Present perfect is used to describe actions that happened at an indefinite time in the past but have relevance to the present.


---

50. Which tense is used to describe an ongoing action in the past that was interrupted by another action?

a) Past continuous

b) Past perfect

c) Present continuous

d) Future continuous


Answer: a) Past continuous
Explanation: Past continuous is used for actions that were in progress when another action interrupted them (e.g., "I was eating dinner when the phone rang").


---

51. Which of the following is in the future perfect tense?

a) By this time tomorrow, I will have completed the report.

b) By this time tomorrow, I will be completing the report.

c) By this time tomorrow, I am completing the report.

d) By this time tomorrow, I completed the report.


Answer: a) By this time tomorrow, I will have completed the report
Explanation: Future perfect is used for actions that will be completed before a certain point in the future.


---

52. Which tense is used to describe habitual actions in the present?

a) Present simple

b) Present continuous

c) Present perfect

d) Past simple


Answer: a) Present simple
Explanation: Present simple is used for actions that happen regularly, habitually, or as routines (e.g., "I go to the gym every morning").


---

53. Which of the following is in the past perfect tense?

a) By the time I arrived, he had already left.

b) By the time I arrived, he was already leaving.

c) By the time I arrived, he left.

d) By the time I arrived, he has already left.


Answer: a) By the time I arrived, he had already left
Explanation: Past perfect is used to describe an action that was completed before another past action.


---

54. Which tense is used to express an action that will be ongoing at a specific time in the future?

a) Future continuous

b) Future perfect

c) Present perfect

d) Past continuous


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous is used for actions that will be in progress at a specific time in the future (e.g., "I will be studying at 6 PM tomorrow").


---

55. Which of the following sentences is in the present continuous tense?

a) She is reading a book right now.

b) She reads a book every day.

c) She has read the book already.

d) She was reading the book when I arrived.


Answer: a) She is reading a book right now
Explanation: Present continuous is used to describe actions that are happening at the moment of speaking.


---

56. Which tense is used to describe an action that started in the past and is still continuing?

a) Present perfect continuous

b) Past perfect continuous

c) Present continuous

d) Future continuous


Answer: a) Present perfect continuous
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that started in the past and continue up to the present (e.g., "I have been working here for five years").


---

57. Which of the following sentences is in the past perfect continuous tense?

a) He had been working for hours before he took a break.

b) He was working for hours before he took a break.

c) He has been working for hours before he took a break.

d) He will have been working for hours before he takes a break.


Answer: a) He had been working for hours before he took a break
Explanation: Past perfect continuous is used to describe an action that was ongoing up until a specific past event.


---

58. Which tense is used to describe actions that were happening simultaneously in the past?

a) Past continuous

b) Past simple

c) Past perfect

d) Present perfect continuous


Answer: a) Past continuous
Explanation: Past continuous is used for actions that were happening at the same time in the past (e.g., "I was cooking while she was cleaning").


---

59. Which of the following is in the future perfect continuous tense?

a) By the time you arrive, I will have been waiting for two hours.

b) By the time you arrive, I will be waiting for two hours.

c) By the time you arrive, I have been waiting for two hours.

d) By the time you arrive, I will wait for two hours.


Answer: a) By the time you arrive, I will have been waiting for two hours
Explanation: Future perfect continuous is used to describe actions that will have been ongoing for a certain duration by a future point.


---
60. Which tense is used to express actions that started in the past and continue up to the present?

a) Present perfect continuous

b) Past perfect

c) Future continuous

d) Present continuous


Answer: a) Present perfect continuous
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that began in the past and are still continuing in the present (e.g., "I have been living here for five years").
61. Which of the following sentences is in the future perfect tense?

a) By next week, I will have completed the project.

b) By next week, I will be completing the project.

c) By next week, I am completing the project.

d) By next week, I completed the project.


Answer: a) By next week, I will have completed the project
Explanation: Future perfect is used to describe actions that will be completed by a specific time in the future.


---

62. Which tense is used to describe actions that were in progress at a specific time in the past?

a) Past continuous

b) Present perfect continuous

c) Past perfect

d) Future perfect continuous


Answer: a) Past continuous
Explanation: Past continuous is used for actions that were ongoing at a specific time in the past (e.g., "I was sleeping at 10 PM last night").


---

63. Which of the following sentences is in the present perfect tense?

a) She has visited Japan twice.

b) She is visiting Japan twice.

c) She visited Japan twice.

d) She had visited Japan twice.


Answer: a) She has visited Japan twice
Explanation: Present perfect is used to describe actions that occurred at some point in the past and have relevance to the present.


---

64. Which tense is used to describe an action that will be in progress at a particular moment in the future?

a) Future continuous

b) Present perfect

c) Past perfect

d) Future perfect


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous is used to talk about actions that will be happening at a specific time in the future (e.g., "I will be working at 6 PM").


---

65. Which of the following is an example of past perfect continuous tense?

a) They had been playing football for two hours before it started to rain.

b) They have been playing football for two hours before it started to rain.

c) They were playing football for two hours before it started to rain.

d) They will have been playing football for two hours before it starts to rain.


Answer: a) They had been playing football for two hours before it started to rain
Explanation: Past perfect continuous is used to describe an action that was ongoing up to a specific point in the past.


---

66. Which tense is used to describe habitual actions in the present?

a) Present simple

b) Past continuous

c) Future continuous

d) Present perfect


Answer: a) Present simple
Explanation: Present simple is used for regular or habitual actions that occur in the present (e.g., "I wake up at 7 AM every day").


---

67. Which sentence is in the future perfect continuous tense?

a) By next month, I will have been working here for six years.

b) By next month, I will be working here for six years.

c) By next month, I have worked here for six years.

d) By next month, I am working here for six years.


Answer: a) By next month, I will have been working here for six years
Explanation: Future perfect continuous is used to describe an action that will have been happening for a period of time up to a point in the future.


---

68. Which of the following sentences is in the past perfect tense?

a) She had finished her homework before she went to bed.

b) She was finishing her homework when I called.

c) She has finished her homework.

d) She finishes her homework every night.


Answer: a) She had finished her homework before she went to bed
Explanation: Past perfect is used to describe actions that were completed before another action in the past.


---

69. Which tense is used to express an action that is happening right now?

a) Present continuous

b) Past continuous

c) Present perfect continuous

d) Future perfect


Answer: a) Present continuous
Explanation: Present continuous is used to describe actions that are happening at the moment of speaking (e.g., "I am studying right now").


---

70. Which of the following is an example of future simple tense?

a) I will travel to Spain next summer.

b) I will have been traveling to Spain next summer.

c) I am traveling to Spain next summer.

d) I was traveling to Spain last summer.


Answer: a) I will travel to Spain next summer
Explanation: Future simple is used to describe actions that will happen in the future.


---

71. Which tense is used to describe an action that has just finished and has a connection to the present?

a) Present perfect

b) Past perfect continuous

c) Present continuous

d) Past continuous


Answer: a) Present perfect
Explanation: Present perfect is used for actions that have just been completed with relevance to the present (e.g., "I have just eaten lunch").


---

72. Which of the following sentences is in the past continuous tense?

a) I was reading a book when you called.

b) I have been reading a book when you called.

c) I am reading a book when you called.

d) I will have been reading a book when you called.


Answer: a) I was reading a book when you called
Explanation: Past continuous is used to describe an action that was in progress in the past when another action occurred.


---

73. Which tense is used to describe an action that started in the past and is still happening now?

a) Present perfect continuous

b) Past continuous

c) Future perfect continuous

d) Present simple


Answer: a) Present perfect continuous
Explanation: Present perfect continuous is used to describe actions that started in the past and continue into the present (e.g., "I have been working here for three years").


---

74. Which of the following sentences is in the future perfect tense?

a) By the time you arrive, I will have finished my homework.

b) By the time you arrive, I will be finishing my homework.

c) By the time you arrive, I am finishing my homework.

d) By the time you arrive, I finished my homework.


Answer: a) By the time you arrive, I will have finished my homework
Explanation: Future perfect is used to describe actions that will be completed before a specific future time.


---

75. Which tense is used to describe actions that were completed before another action in the past?

a) Past perfect

b) Present continuous

c) Future continuous

d) Present perfect continuous


Answer: a) Past perfect
Explanation: Past perfect is used to describe an action that was completed before another past action (e.g., "She had eaten dinner before he arrived").


---

76. Which of the following is in the present perfect tense?

a) She has traveled to Italy three times.

b) She traveled to Italy three times.

c) She is traveling to Italy three times.

d) She was traveling to Italy three times.


Answer: a) She has traveled to Italy three times
Explanation: Present perfect is used to describe actions that happened at some point in the past with relevance to the present.


---

77. Which tense is used to describe an action that will be happening at a specific time in the future?

a) Future continuous

b) Past continuous

c) Present perfect

d) Future perfect


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous is used to describe actions that will be in progress at a certain time in the future (e.g., "I will be studying at 8 PM").


---

78. Which of the following is in the past perfect continuous tense?

a) They had been playing tennis for an hour when it started raining.

b) They have been playing tennis for an hour when it started raining.

c) They were playing tennis for an hour when it started raining.

d) They will have been playing tennis for an hour when it starts raining.


Answer: a) They had been playing tennis for an hour when it started raining
Explanation: Past perfect continuous is used to describe an action that was ongoing in the past up until a specific event.


---

79. Which tense is used to describe a future action that will be completed before another future action?

a) Future perfect

b) Present continuous

c) Past perfect

d) Present perfect continuous


Answer: a) Future perfect
Explanation: Future perfect is used to describe actions that will be completed before a certain future time (e.g., "I will have completed the project by Friday").


---

80. Which of the following sentences is in the present continuous tense?

a) She is eating dinner now.

b) She eats dinner now.

c) She ate dinner now.

d) She will eat dinner now.


Answer: a) She is eating dinner now
Explanation: Present continuous is used to describe actions that are happening at the moment of speaking (e.g., "She is eating dinner now" means the action is ongoing right now).


81. Which tense is used to describe an action that started and finished in the past before another past event?

a) Past perfect

b) Past continuous

c) Present perfect

d) Future perfect


Answer: a) Past perfect
Explanation: Past perfect is used to describe actions that were completed before another action or specific time in the past (e.g., "She had left before the meeting started").


---

82. Which of the following is in the future continuous tense?

a) This time tomorrow, I will be traveling to London.

b) This time tomorrow, I will have traveled to London.

c) This time tomorrow, I am traveling to London.

d) This time tomorrow, I will travel to London.


Answer: a) This time tomorrow, I will be traveling to London
Explanation: Future continuous is used to describe an action that will be in progress at a specific time in the future.


---

83. Which tense is used to express actions that happened at an unspecified time before now?

a) Present perfect

b) Past simple

c) Present continuous

d) Past continuous


Answer: a) Present perfect
Explanation: Present perfect is used to describe actions that happened at an unspecified time in the past, with a connection to the present (e.g., "I have read that book").


---

84. Which of the following sentences is in the past continuous tense?

a) I was playing soccer when it started to rain.

b) I have been playing soccer when it started to rain.

c) I will be playing soccer when it starts to rain.

d) I had been playing soccer when it started to rain.


Answer: a) I was playing soccer when it started to rain
Explanation: Past continuous is used to describe an action that was in progress when another action interrupted it (e.g., "I was playing soccer when it started to rain").


---

85. Which tense is used to describe an action that will be completed by a specific time in the future?

a) Future perfect

b) Future continuous

c) Present perfect continuous

d) Past perfect


Answer: a) Future perfect
Explanation: Future perfect is used to describe actions that will be completed by a particular time in the future (e.g., "I will have finished my homework by 8 PM").


---

86. Which of the following is in the past perfect continuous tense?

a) I had been waiting for two hours when the bus finally arrived.

b) I was waiting for two hours when the bus finally arrived.

c) I have been waiting for two hours when the bus finally arrived.

d) I will have been waiting for two hours when the bus finally arrives.


Answer: a) I had been waiting for two hours when the bus finally arrived
Explanation: Past perfect continuous is used to describe actions that were ongoing up until a specific point in the past (e.g., "I had been waiting for two hours").


---

87. Which tense is used to describe actions that are regularly repeated or habitual?

a) Present simple

b) Present continuous

c) Past continuous

d) Present perfect


Answer: a) Present simple
Explanation: Present simple is used for habitual or regular actions (e.g., "I wake up early every day").


---

88. Which of the following sentences is in the future perfect continuous tense?

a) By the time you arrive, I will have been working for three hours.

b) By the time you arrive, I will be working for three hours.

c) By the time you arrive, I have been working for three hours.

d) By the time you arrive, I worked for three hours.


Answer: a) By the time you arrive, I will have been working for three hours
Explanation: Future perfect continuous is used to describe an action that will have been ongoing for a specific period of time by a point in the future.


---

89. Which tense is used to describe a past action that was ongoing but was interrupted by another action?

a) Past continuous

b) Past perfect

c) Present perfect continuous

d) Future continuous


Answer: a) Past continuous
Explanation: Past continuous is used for actions that were ongoing in the past when another action interrupted them (e.g., "I was reading when the phone rang").


---

90. Which of the following is in the present perfect tense?

a) She has visited that museum before.

b) She is visiting that museum right now.

c) She visited that museum yesterday.

d) She was visiting that museum when I called.


Answer: a) She has visited that museum before
Explanation: Present perfect is used for actions that occurred at some point in the past but have relevance to the present (e.g., "She has visited that museum before").


---

91. Which tense is used to describe an action that started in the past and continues to the present?

a) Present perfect continuous

b) Past continuous

c) Future continuous

d) Past perfect


Answer: a) Present perfect continuous
Explanation: Present perfect continuous is used to describe actions that began in the past and are still ongoing (e.g., "I have been studying for two hours").


---

92. Which of the following sentences is in the future simple tense?

a) I will travel to Tokyo next month.

b) I am traveling to Tokyo next month.

c) I will have traveled to Tokyo next month.

d) I will have been traveling to Tokyo by next month.


Answer: a) I will travel to Tokyo next month
Explanation: Future simple is used for actions that will happen in the future (e.g., "I will travel to Tokyo next month").


---

93. Which tense is used to describe actions that will be happening at a specific time in the future?

a) Future continuous

b) Future perfect

c) Present continuous

d) Past continuous


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous is used to describe actions that will be in progress at a particular time in the future (e.g., "I will be working at 6 PM tomorrow").


---

94. Which of the following is in the past perfect tense?

a) He had finished the report before the deadline.

b) He finished the report before the deadline.

c) He was finishing the report before the deadline.

d) He has finished the report before the deadline.


Answer: a) He had finished the report before the deadline
Explanation: Past perfect is used to describe actions that were completed before another action or specific time in the past.


---

95. Which tense is used to describe actions that will be completed before another future action?

a) Future perfect

b) Present perfect

c) Future continuous

d) Past perfect


Answer: a) Future perfect
Explanation: Future perfect is used to describe actions that will be completed before a certain time in the future (e.g., "I will have finished my work before the meeting").


---

96. Which of the following is in the present continuous tense?

a) I am reading a book right now.

b) I read a book every night.

c) I will read a book later.

d) I was reading a book last night.


Answer: a) I am reading a book right now
Explanation: Present continuous is used to describe actions that are happening at the moment of speaking (e.g., "I am reading a book right now").


---

97. Which tense is used to describe an action that started in the past and was ongoing up until another action?

a) Past perfect continuous

b) Present perfect continuous

c) Past continuous

d) Future continuous


Answer: a) Past perfect continuous
Explanation: Past perfect continuous is used to describe actions that were ongoing in the past up until another action (e.g., "I had been waiting for an hour before she arrived").


---

98. Which of the following sentences is in the future perfect tense?

a) By this time tomorrow, I will have completed my project.

b) By this time tomorrow, I will be completing my project.

c) By this time tomorrow, I complete my project.

d) By this time tomorrow, I am completing my project.


Answer: a) By this time tomorrow, I will have completed my project
Explanation: Future perfect is used to describe actions that will be completed by a certain point in the future (e.g., "I will have completed my project by tomorrow").


---

99. Which tense is used to describe general truths or facts?

a) Present simple

b) Present continuous

c) Present perfect

d) Future simple


Answer: a) Present simple
Explanation: Present simple is used to state general truths, facts, or habitual actions (e.g., "The Earth orbits the sun").

100. Which of the following sentences is in the past simple tense?

a) She visited her grandmother last weekend.

b) She has visited her grandmother last weekend.

c) She is visiting her grandmother last weekend.

d) She will visit her grandmother next weekend.


Answer: a) She visited her grandmother last weekend
Explanation: Past simple is used for actions that were completed at a specific time in the past (e.g., "She visited her grandmother last weekend").

1. Which of the following sentences correctly uses the past perfect continuous tense to indicate an action that started in the past and continued until another action?

a) By the time we arrived, they had been waiting for two hours.

b) By the time we arrive, they will have been waiting for two hours.

c) By the time we arrived, they were waiting for two hours.

d) By the time we arrived, they had waited for two hours.


Answer: a) By the time we arrived, they had been waiting for two hours
Explanation: Past perfect continuous is used to indicate an action that started in the past and was ongoing until another action in the past. The phrase "had been waiting" fits this description.


---

2. Which of the following sentences is an example of using the future perfect continuous tense to emphasize the duration of an action?

a) I will be reading for hours tomorrow.

b) By next year, I will have been working here for ten years.

c) I have been working here for ten years.

d) By next year, I will have worked here for ten years.


Answer: b) By next year, I will have been working here for ten years
Explanation: Future perfect continuous is used to describe the duration of an action that will be ongoing up to a specific point in the future. The phrase "will have been working" indicates this continued action.


---

3. Which of the following tenses is used to describe hypothetical actions in the past that did not happen?

a) Past continuous

b) Past simple

c) Past perfect

d) Present perfect continuous


Answer: c) Past perfect
Explanation: Past perfect is used to describe hypothetical or unreal situations in the past, such as in conditional sentences (e.g., "If I had known, I would have acted differently").


---

4. Which sentence uses the future continuous tense to indicate a future interruption?

a) I will be sleeping when you arrive.

b) I will have slept by the time you arrive.

c) I slept when you arrived.

d) I had been sleeping when you arrived.


Answer: a) I will be sleeping when you arrive
Explanation: Future continuous is used for actions that will be happening at a specific time in the future and will be interrupted by another action (e.g., "I will be sleeping when you arrive").


---

5. Which of the following sentences uses the past perfect continuous correctly to emphasize the length of time an action was happening before another past event?

a) They had been practicing for hours before the coach arrived.

b) They were practicing when the coach arrived.

c) They practiced for hours before the coach arrived.

d) They had practiced for hours before the coach arrived.


Answer: a) They had been practicing for hours before the coach arrived
Explanation: Past perfect continuous is used to emphasize that an action was ongoing for a period before another action in the past (e.g., "had been practicing").


---

6. Which tense is used to express an action that will be completed before a specific time in the future, with the focus on the completion?

a) Future continuous

b) Future perfect

c) Future simple

d) Present perfect continuous


Answer: b) Future perfect
Explanation: Future perfect is used to express that an action will be completed before a specific point in the future (e.g., "I will have finished by tomorrow").


---

7. Which of the following sentences uses the present perfect continuous correctly to emphasize the ongoing nature of an action?

a) I have been learning French for five years.

b) I am learning French for five years.

c) I will learn French for five years.

d) I have learned French for five years.


Answer: a) I have been learning French for five years
Explanation: Present perfect continuous is used to emphasize that an action began in the past and is still continuing in the present (e.g., "have been learning").


---

8. Which sentence correctly uses the past simple and past perfect to describe two past actions, one completed before the other?

a) She had finished dinner when I called.

b) She was finishing dinner when I called.

c) She finished dinner when I called.

d) She had been finishing dinner when I called.


Answer: a) She had finished dinner when I called
Explanation: Past perfect ("had finished") is used to show that one action was completed before another past action ("when I called").


---

9. Which of the following sentences demonstrates the correct use of the future perfect tense for an action completed before a specific point in the future?

a) By the time you get home, I will have finished cooking.

b) By the time you get home, I will finish cooking.

c) By the time you get home, I finish cooking.

d) By the time you get home, I will have been finishing cooking.


Answer: a) By the time you get home, I will have finished cooking
Explanation: Future perfect is used to express that an action will be completed before a future point in time (e.g., "will have finished").


---

10. Which tense is used in the sentence to describe a hypothetical result in a conditional sentence about the past?

"If I had studied harder, I would have passed the exam."

a) Present simple

b) Past perfect

c) Future simple

d) Present continuous


Answer: b) Past perfect
Explanation: The past perfect ("had studied") is used in conditional sentences to talk about hypothetical situations in the past that did not happen.


---

11. Which of the following is an example of the correct use of present perfect to indicate recent completion of an action with present relevance?

a) She has just finished the report.

b) She finished the report just now.

c) She is finishing the report now.

d) She had finished the report before the meeting.


Answer: a) She has just finished the report
Explanation: Present perfect ("has finished") is used to describe an action that was recently completed and is relevant to the present.


---

12. Which tense combination is used in the sentence to indicate a past action and its subsequent result?

"He had studied for hours, so he was well-prepared for the exam."

a) Past perfect and past continuous

b) Past simple and past perfect

c) Past perfect and past simple

d) Present perfect and past continuous


Answer: c) Past perfect and past simple
Explanation: Past perfect ("had studied") is used to describe the earlier action, and past simple ("was well-prepared") is used to describe the later result.


---

13. Which of the following sentences uses the past perfect continuous tense to emphasize the ongoing nature of an action before another past event?

a) They had been waiting for hours when the bus finally arrived.

b) They were waiting for hours when the bus finally arrived.

c) They had waited for hours when the bus finally arrived.

d) They have been waiting for hours when the bus finally arrived.


Answer: a) They had been waiting for hours when the bus finally arrived
Explanation: Past perfect continuous ("had been waiting") emphasizes the duration of the action before another past event ("the bus finally arrived").


---

14. Which tense combination is used to indicate an ongoing future action and a point of completion in the future?

"By next year, I will have been working at this company for five years."

a) Future continuous and future simple

b) Future perfect continuous

c) Future perfect and present continuous

d) Present perfect and future simple


Answer: b) Future perfect continuous
Explanation: Future perfect continuous is used to describe an action that will have been ongoing for a certain period of time by a specific future point (e.g., "will have been working").


---

15. Which sentence uses the present perfect correctly to indicate an action that started in the past and has relevance to the present?

a) I have lived in London since 2010.

b) I had lived in London since 2010.

c) I was living in London since 2010.

d) I will have lived in London since 2010.


Answer: a) I have lived in London since 2010
Explanation: Present perfect is used to describe actions that started in the past and are still relevant in the present (e.g., "have lived").


---

16. Which tense is used in the following sentence to show a planned action for the future that will continue over time?

"Next week, I will be attending a conference in Berlin."

a) Future perfect

b) Future continuous

c) Present continuous

d) Future perfect continuous


Answer: b) Future continuous
Explanation: Future continuous is used to describe planned or scheduled future actions that will be in progress at a certain time (e.g., "will be attending").

17. Which sentence correctly uses the past perfect continuous tense to emphasize the duration of a past action that continued until another past action?

a) He had been running for two hours when it started to rain.

b) He had run for two hours when it started to rain.

c) He was running for two hours when it started to rain.

d) He ran for two hours when it started to rain.


Answer: a) He had been running for two hours when it started to rain
Explanation: The past perfect continuous tense ("had been running") emphasizes the duration of the action that was ongoing before another event occurred ("when it started to rain").


---

18. Which tense is used to describe an action that will be completed before another action or time in the future?

a) Future perfect

b) Future continuous

c) Present perfect

d) Future perfect continuous


Answer: a) Future perfect
Explanation: Future perfect is used to describe an action that will be completed before a specific point in the future (e.g., "I will have completed the task by next week").


---

19. Which of the following sentences uses the present perfect continuous tense to describe an action that started in the past and continues into the present?

a) I have been reading this book for three hours.

b) I am reading this book for three hours.

c) I had been reading this book for three hours.

d) I was reading this book for three hours.


Answer: a) I have been reading this book for three hours
Explanation: Present perfect continuous is used for actions that started in the past and are still happening or just finished (e.g., "I have been reading").


---

20. Which sentence uses the future perfect continuous tense correctly to describe an ongoing action that will be completed by a specific point in the future?

a) By the end of this month, I will have been working here for three years.

b) By the end of this month, I will be working here for three years.

c) By the end of this month, I will work here for three years.

d) By the end of this month, I have been working here for three years.


Answer: a) By the end of this month, I will have been working here for three years
Explanation: Future perfect continuous is used to describe an ongoing action that will continue up until a specific future point (e.g., "will have been working").


---

21. Which of the following sentences correctly uses the past perfect to describe an action completed before another action in the past?

a) After he had finished the meeting, he went to lunch.

b) After he finishes the meeting, he went to lunch.

c) After he finishes the meeting, he goes to lunch.

d) After he finished the meeting, he had gone to lunch.


Answer: a) After he had finished the meeting, he went to lunch
Explanation: The past perfect ("had finished") is used to describe the action that was completed before another past action ("went to lunch").


---

22. Which tense combination is used to describe a future action that will be ongoing when another action happens?

"I will be studying when you arrive."

a) Future perfect and future simple

b) Future continuous and future simple

c) Future continuous and present simple

d) Present continuous and future simple


Answer: c) Future continuous and present simple
Explanation: The future continuous ("will be studying") is used for the ongoing action, and the present simple ("you arrive") is used for the action that interrupts it.


---

23. Which of the following sentences uses the past perfect continuous tense correctly to indicate the duration of a past action that was interrupted by another past action?

a) I had been cooking for two hours when the power went out.

b) I was cooking for two hours when the power went out.

c) I had cooked for two hours when the power went out.

d) I have been cooking for two hours when the power went out.


Answer: a) I had been cooking for two hours when the power went out
Explanation: The past perfect continuous ("had been cooking") indicates that the action was ongoing for some time before another event occurred ("the power went out").


---

24. Which tense is used to describe a hypothetical present situation that contrasts with reality?

"If I were rich, I would travel the world."

a) Present continuous

b) Past continuous

c) Present perfect

d) Past simple


Answer: d) Past simple
Explanation: In conditional sentences, the past simple ("If I were rich") is used to describe hypothetical situations in the present that contrast with reality.


---

25. Which of the following sentences correctly uses the future perfect continuous tense to indicate how long an action will have been ongoing by a certain future point?

a) By the time she graduates, she will have been studying for six years.

b) By the time she graduates, she will study for six years.

c) By the time she graduates, she will have studied for six years.

d) By the time she graduates, she will have been studied for six years.


Answer: a) By the time she graduates, she will have been studying for six years
Explanation: Future perfect continuous ("will have been studying") indicates the duration of an ongoing action up until a specific point in the future.


---

26. Which tense combination is used in the sentence to describe an ongoing past action and a sudden interruption?

"I was reading when the phone rang."

a) Past perfect and past simple

b) Past continuous and past simple

c) Present continuous and past simple

d) Future continuous and past simple


Answer: b) Past continuous and past simple
Explanation: The past continuous ("was reading") is used to describe the ongoing action, and the past simple ("rang") is used for the sudden interruption.


---

27. Which sentence correctly uses the present perfect continuous tense to emphasize the duration of an ongoing action?

a) I have been exercising for an hour.

b) I was exercising for an hour.

c) I exercised for an hour.

d) I had been exercising for an hour.


Answer: a) I have been exercising for an hour
Explanation: Present perfect continuous ("have been exercising") is used to emphasize the duration of an action that started in the past and is still ongoing.


---

28. Which of the following sentences uses the future perfect tense to indicate an action that will be completed before a future event?

a) By the time the guests arrive, I will have cleaned the house.

b) By the time the guests arrive, I will be cleaning the house.

c) By the time the guests arrive, I will clean the house.

d) By the time the guests arrive, I will have been cleaning the house.


Answer: a) By the time the guests arrive, I will have cleaned the house
Explanation: Future perfect ("will have cleaned") is used to describe an action that will be completed before a specific point in the future.


---

29. Which tense is used in conditional sentences to describe hypothetical situations in the past?

"If I had known about the event, I would have attended."

a) Present perfect

b) Past perfect

c) Future perfect

d) Past continuous


Answer: b) Past perfect
Explanation: The past perfect ("had known") is used in conditional sentences to describe hypothetical situations in the past that did not occur.


---

30. Which of the following sentences uses the future continuous tense to describe an ongoing action at a specific time in the future?

a) At 6 PM tomorrow, I will be traveling to New York.

b) At 6 PM tomorrow, I will have traveled to New York.

c) At 6 PM tomorrow, I will travel to New York.

d) At 6 PM tomorrow, I travel to New York.


Answer: a) At 6 PM tomorrow, I will be traveling to New York
Explanation: Future continuous ("will be traveling") is used to describe an action that will be ongoing at a specific point in the future.


---

31. Which of the following correctly demonstrates the use of the present perfect to emphasize the result of a completed action?

a) She has written three books this year.

b) She writes three books this year.

c) She had written three books this year.

d) She will have written three books this year.


Answer: a) She has written three books this year
Explanation: Present perfect ("has written") is used to emphasize the result of a past action that is relevant to the present.


---

32. Which tense is used in the sentence to express an ongoing past action that continued for some time before another past event?

"They had been living in Spain for five years when they decided to move back."

a) Past continuous

b) Past perfect continuous

c) Past perfect

d) Future continuous


Answer: b) Past perfect continuous
Explanation: Past perfect continuous ("had been living") is used to describe an action that was ongoing for some time before another past action ("when they decided to move back").


---

33. Which sentence correctly uses the past simple and past perfect to describe two past actions, one completed before the other?

a) She had left before I arrived.

b) She left before I had arrived.

c) She was leaving before I arrived.

d) She has left before I arrived.


Answer: a) She had left before I arrived
Explanation: The past perfect ("had left") is used for the action that happened first, and the past simple ("arrived") is used for the later action.


---

34. Which of the following sentences uses the future perfect continuous tense to emphasize the duration of an action that will be ongoing up to a specific point in the future?

a) By the end of this year, I will have been working at this company for five years.

b) By the end of this year, I will be working at this company for five years.

c) By the end of this year, I will work at this company for five years.

d) By the end of this year, I will have worked at this company for five years.


Answer: a) By the end of this year, I will have been working at this company for five years
Explanation: Future perfect continuous ("will have been working") emphasizes the duration of an action up to a specific future point.


---

35. Which tense is used to describe a situation in the past that is hypothetical and did not occur?

"If I had seen you, I would have said hello."

a) Past perfect

b) Present continuous

c) Future perfect

d) Present simple


Answer: a) Past perfect
Explanation: The past perfect ("had seen") is used in conditional sentences to describe hypothetical situations in the past that did not happen.


---
36. Which of the following sentences correctly uses the future perfect to indicate the completion of an action before a specific time in the future?

a) By next month, I will have finished the report.

b) By next month, I will be finishing the report.

c) By next month, I will finish the report.

d) By next month, I have finished the report.


Answer: a) By next month, I will have finished the report
Explanation: Future perfect ("will have finished") is used to describe an action that will be completed before a certain time in the future (e.g., "By next month, I will have finished the report").


---

37. Which of the following sentences uses the past perfect tense to indicate the earlier of two past actions?

a) He had already left when I arrived.

b) He was leaving when I arrived.

c) He leaves when I arrived.

d) He has already left when I arrived.


Answer: a) He had already left when I arrived
Explanation: Past perfect ("had already left") is used to indicate the action that occurred before another past action ("when I arrived").


---

38. Which tense is used to describe an action that will be in progress at a specific time in the future?

"At 7 PM tomorrow, I will be watching the game."

a) Future continuous

b) Future perfect continuous

c) Future perfect

d) Present continuous


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous ("will be watching") is used to describe actions that will be ongoing at a specific time in the future.


---

39. Which sentence correctly uses the present perfect continuous to emphasize the ongoing nature of an action that started in the past and continues into the present?

a) I have been studying for three hours.

b) I am studying for three hours.

c) I was studying for three hours.

d) I had been studying for three hours.


Answer: a) I have been studying for three hours
Explanation: Present perfect continuous is used to describe actions that began in the past and are still ongoing (e.g., "have been studying").


---

40. Which of the following correctly demonstrates the use of the future perfect continuous to describe how long an action will have been ongoing by a certain future point?

a) By next year, I will have been living here for ten years.

b) By next year, I will be living here for ten years.

c) By next year, I will live here for ten years.

d) By next year, I have been living here for ten years.


Answer: a) By next year, I will have been living here for ten years
Explanation: Future perfect continuous ("will have been living") is used to emphasize the duration of an action up to a specific point in the future.
---

41. Which of the following sentences correctly uses the past perfect continuous to indicate an action that was ongoing until another past action?

a) She had been walking for hours when it started to rain.

b) She was walking for hours when it started to rain.

c) She had walked for hours when it started to rain.

d) She has been walking for hours when it started to rain.


Answer: a) She had been walking for hours when it started to rain
Explanation: Past perfect continuous ("had been walking") emphasizes the duration of an action that was ongoing before another event ("it started to rain").


---

42. Which tense is used in the following sentence to describe an action that will be completed by a specific future time?

"By the end of the year, they will have finished the project."

a) Future continuous

b) Future perfect

c) Present perfect

d) Past perfect


Answer: b) Future perfect
Explanation: Future perfect ("will have finished") is used to describe an action that will be completed before a specific time in the future.


---

43. Which sentence correctly uses the present perfect tense to describe an action that has just been completed and has relevance to the present?

a) I have just eaten lunch.

b) I just ate lunch.

c) I am eating lunch.

d) I was eating lunch.


Answer: a) I have just eaten lunch
Explanation: Present perfect ("have just eaten") is used to describe an action that has recently been completed and is relevant to the present.


---

44. Which tense combination is used in the sentence to describe an ongoing action in the future and its completion?

"By 6 PM, I will have been working for eight hours."

a) Future continuous and future perfect

b) Future perfect and future perfect continuous

c) Future perfect continuous

d) Present perfect and future continuous


Answer: c) Future perfect continuous
Explanation: Future perfect continuous ("will have been working") is used to describe an action that will have been ongoing for a specific period by a future time.


---

45. Which of the following sentences uses the past perfect tense to indicate that one action happened before another in the past?

a) She had left the party before I arrived.

b) She was leaving the party when I arrived.

c) She left the party when I arrived.

d) She has left the party before I arrived.


Answer: a) She had left the party before I arrived
Explanation: The past perfect ("had left") is used to indicate that one action occurred before another past action ("before I arrived").


---

46. Which tense is used in the following sentence to indicate a future action that will be ongoing at a specific time?

"At 9 AM tomorrow, I will be meeting with my team."

a) Future continuous

b) Future perfect

c) Present perfect

d) Past continuous


Answer: a) Future continuous
Explanation: Future continuous ("will be meeting") is used to describe an action that will be ongoing at a particular point in the future.


---

47. Which of the following sentences uses the present perfect continuous tense to describe an action that started in the past and is still continuing?

a) They have been studying for three hours.

b) They studied for three hours.

c) They are studying for three hours.

d) They had studied for three hours.


Answer: a) They have been studying for three hours
Explanation: Present perfect continuous ("have been studying") is used to describe actions that began in the past and are still ongoing.


---

48. Which tense is used to describe an unreal situation in the present or future in a conditional sentence?

"If I were you, I would accept the offer."

a) Present perfect

b) Past simple

c) Future simple

d) Past continuous


Answer: b) Past simple
Explanation: In conditional sentences, the past simple ("If I were you") is used to describe unreal or hypothetical situations in the present or future.


---

49. Which of the following sentences correctly uses the future perfect tense to indicate an action that will be completed by a certain future time?

a) By the time you arrive, I will have finished my homework.

b) By the time you arrive, I will finish my homework.

c) By the time you arrive, I will be finishing my homework.

d) By the time you arrive, I will have been finishing my homework.


Answer: a) By the time you arrive, I will have finished my homework
Explanation: Future perfect ("will have finished") is used to describe an action that will be completed before a specific future point ("by the time you arrive").


---

50. Which tense is used to express actions that were happening simultaneously in the past?

"I was cooking while she was cleaning."

a) Past continuous

b) Present perfect continuous

c) Past perfect continuous

d) Present continuous


Answer: a) Past continuous
Explanation: Past continuous ("was cooking" and "was cleaning") is used to describe two actions that were happening at the same time in the past.


---

51. Which of the following sentences uses the past perfect continuous tense to indicate that an action was ongoing before another past event?

a) They had been working for hours when the bell rang.

b) They were working for hours when the bell rang.

c) They worked for hours when the bell rang.

d) They had worked for hours when the bell rang.


Answer: a) They had been working for hours when the bell rang
Explanation: Past perfect continuous ("had been working") is used to describe an action that was ongoing up until a certain past event.


---

52. Which of the following sentences uses the future continuous tense correctly to describe an action that will be happening at a specific time in the future?

a) I will be studying at 8 PM tomorrow.

b) I will have studied by 8 PM tomorrow.

c) I study at 8 PM tomorrow.

d) I will study at 8 PM tomorrow.


Answer: a) I will be studying at 8 PM tomorrow
Explanation: Future continuous ("will be studying") is used to describe an action that will be ongoing at a specific time in the future.


---

53. Which tense is used to describe actions that were completed before another action in the past?

"He had already eaten when I called him."

a) Past perfect

b) Present perfect

c) Past continuous

d) Present continuous


Answer: a) Past perfect
Explanation: Past perfect ("had already eaten") is used to describe an action that was completed before another past action ("when I called him").


---

54. Which of the following sentences uses the future perfect continuous tense to describe how long an action will have been ongoing by a certain point in the future?

a) By next year, I will have been working here for five years.

b) By next year, I will work here for five years.

c) By next year, I will have worked here for five years.

d) By next year, I will be working here for five years.


Answer: a) By next year, I will have been working here for five years
Explanation: Future perfect continuous ("will have been working") is used to describe the duration of an action up to a certain future point.


---

55. Which sentence uses the present perfect tense to describe an action that occurred at some unspecified time in the past but is still relevant to the present?

a) He has visited France several times.

b) He visited France several times.

c) He had visited France several times.

d) He is visiting France several times.


Answer: a) He has visited France several times
Explanation: Present perfect ("has visited") is used to describe an action that occurred at some point in the past with relevance to the present.


---

56. Which of the following sentences uses the future perfect tense to express an action that will be completed before a specific future event?

a) By the time the plane lands, I will have finished reading my book.

b) By the time the plane lands, I will finish reading my book.

c) By the time the plane lands, I will have been reading my book.

d) By the time the plane lands, I will be reading my book.


Answer: a) By the time the plane lands, I will have finished reading my book
Explanation: Future perfect ("will have finished") is used to describe an action that will be completed before a certain point in the future.


---
57. Which tense is used to describe an action that started in the past and continues up to the present?

"I have been waiting here for two hours."

a) Present perfect continuous

b) Past perfect continuous

c) Future perfect continuous

d) Past continuous


Answer: a) Present perfect continuous
Explanation: Present perfect continuous ("have been waiting") is used to describe actions that began in the past and are still happening or just finished.


---

58. Which sentence uses the future perfect to describe an action that will be completed before another future action?

a) By the time you arrive, I will have finished my homework.

b) By the time you arrive, I will be finishing my homework.

c) By the time you arrive, I will have been finishing my homework.

d) By the time you arrive, I have finished my homework.


Answer: a) By the time you arrive, I will have finished my homework
Explanation: Future perfect ("will have finished") is used to describe an action that will be completed before a specific time in the future.


---

59. Which tense is used in the following sentence to describe a hypothetical situation in the past?

"If I had known, I would have told you."

a) Past perfect

b) Present perfect

c) Future perfect

d) Past continuous


Answer: a) Past perfect
Explanation: Past perfect ("had known") is used in conditional sentences to describe hypothetical situations in the past that did not occur.


---

60. Which of the following sentences correctly uses the past perfect continuous to emphasize the duration of a past action that was interrupted?

a) I had been running for an hour when it started to rain.

b) I was running for an hour when it started to rain.

c) I have been running for an hour when it started to rain.

d) I ran for an hour when it started to rain.


Answer: a) I had been running for an hour when it started to rain
Explanation: Past perfect continuous ("had been running") is used to emphasize the duration of an action that was ongoing before another event occurred ("when it started to rain").


---

61. Which of the following sentences uses the future continuous tense to describe an action that will be ongoing at a specific time in the future?

a) Tomorrow at 6 PM, I will be watching TV.

b) Tomorrow at 6 PM, I will have watched TV.

c) Tomorrow at 6 PM, I watch TV.

d) Tomorrow at 6 PM, I will have been watching TV.


Answer: a) Tomorrow at 6 PM, I will be watching TV
Explanation: Future continuous ("will be watching") is used to describe actions that will be in progress at a specific time in the future.


---

62. Which tense is used in the sentence to express an unreal condition in the present?

"If I were taller, I could reach the shelf."

a) Present perfect

b) Past simple

c) Present continuous

d) Past perfect


Answer: b) Past simple
Explanation: The past simple ("If I were taller") is used to express unreal conditions or hypothetical situations in the present.


---

63. Which of the following sentences uses the present perfect tense to indicate an action that occurred at an unspecified time in the past but is relevant to the present?

a) She has visited that museum several times.

b) She visited that museum several times.

c) She was visiting that museum several times.

d) She had visited that museum several times.


Answer: a) She has visited that museum several times
Explanation: Present perfect ("has visited") is used to describe actions that occurred at some unspecified time in the past and are relevant to the present.


---

64. Which tense combination is used in the sentence to indicate an ongoing past action and an interruption?

"I was writing an email when the power went out."

a) Past continuous and past simple

b) Past perfect and past simple

c) Present continuous and past simple

d) Future continuous and past simple


Answer: a) Past continuous and past simple
Explanation: The past continuous ("was writing") is used for the ongoing action, and the past simple ("went out") is used for the action that interrupted it.


---

65. Which of the following sentences correctly uses the future perfect continuous tense to describe an action that will have been ongoing for a certain period of time by a specific future point?

a) By next year, I will have been working here for five years.

b) By next year, I will be working here for five years.

c) By next year, I will work here for five years.

d) By next year, I will have worked here for five years.


Answer: a) By next year, I will have been working here for five years
Explanation: Future perfect continuous ("will have been working") is used to describe the duration of an action up to a future point in time.


---

66. Which tense is used to describe actions that were completed before another past action?

"He had finished his homework before the game started."

a) Past perfect

b) Past continuous

c) Present perfect

d) Future perfect


Answer: a) Past perfect
Explanation: The past perfect ("had finished") is used to describe actions that were completed before another past action ("before the game started").


---

67. Which of the following sentences uses the present perfect continuous tense to describe an action that started in the past and is still continuing?

a) I have been learning English for five years.

b) I had been learning English for five years.

c) I learned English for five years.

d) I will have been learning English for five years.


Answer: a) I have been learning English for five years
Explanation: Present perfect continuous ("have been learning") is used to describe actions that started in the past and are still ongoing.


---

68. Which tense is used to describe an action that will be completed before a specific point in the future?

"By next Friday, I will have completed the project."

a) Future perfect

b) Future continuous

c) Present perfect continuous

d) Future perfect continuous


Answer: a) Future perfect
Explanation: Future perfect ("will have completed") is used to describe actions that will be completed before a specific point in the future.


---

69. Which of the following sentences uses the past perfect tense to describe an action that occurred before another past action?

a) She had left by the time I arrived.

b) She left by the time I arrived.

c) She was leaving by the time I arrived.

d) She has left by the time I arrived.


Answer: a) She had left by the time I arrived
Explanation: Past perfect ("had left") is used to describe actions that occurred before another past action ("by the time I arrived").


---

70. Which tense is used to describe hypothetical situations in the past that did not occur?

"If I had studied, I would have passed the exam."

a) Past perfect

b) Past simple

c) Present perfect

d) Future perfect


Answer: a) Past perfect
Explanation: Past perfect ("had studied") is used in conditional sentences to describe hypothetical situations in the past that did not happen.
---

71. Which of the following sentences uses the future perfect tense to describe an action that will be completed by a future time?

a) By this time tomorrow, I will have finished the project.

b) By this time tomorrow, I am finishing the project.

c) By this time tomorrow, I will be finishing the project.

d) By this time tomorrow, I finish the project.


Answer: a) By this time tomorrow, I will have finished the project
Explanation: Future perfect ("will have finished") is used to describe actions that will be completed by a specific future point in time.


---

72. Which tense is used to describe a past action that was interrupted by another action?

"I was reading a book when the phone rang."

a) Past continuous

b) Past perfect

c) Present continuous

d) Future continuous


Answer: a) Past continuous
Explanation: Past continuous ("was reading") is used to describe an ongoing action that was interrupted by another action ("the phone rang").


---

73. Which of the following sentences uses the past perfect continuous tense to describe an action that was ongoing before another past event?

a) She had been waiting for two hours when the train finally arrived.

b) She was waiting for two hours when the train finally arrived.

c) She waited for two hours when the train finally arrived.

d) She has been waiting for two hours when the train finally arrived.


Answer: a) She had been waiting for two hours when the train finally arrived
Explanation: Past perfect continuous ("had been waiting") emphasizes the duration of an action that was ongoing before another event occurred.


---

74. Which tense combination is used in the sentence to describe an ongoing future action and a future interruption?

"I will be working when you arrive."

a) Future continuous and present simple

b) Future perfect and future simple

c) Future perfect continuous and future simple

d) Present continuous and future simple


Answer: a) Future continuous and present simple
Explanation: The future continuous ("will be working") is used to describe the ongoing future action, while the present simple ("you arrive") is used to indicate the future interruption.


---

75. Which of the following sentences correctly uses the future perfect continuous tense to emphasize the duration of a future action?

a) By next year, I will have been studying for six years.

b) By next year, I will study for six years.

c) By next year, I will be studying for six years.

d) By next year, I will have studied for six years.


Answer: a) By next year, I will have been studying for six years
Explanation: Future perfect continuous ("will have been studying") emphasizes the duration of an action that will continue up until a specific point in the future.


---

76. Which tense is used to describe an action that started in the past and has just recently been completed, with a focus on its effect on the present?

"I have just finished my homework."

a) Present perfect

b) Past perfect

c) Present continuous

d) Past continuous


Answer: a) Present perfect
Explanation: Present perfect ("have just finished") is used to describe actions that were recently completed with relevance to the present.


---

77. Which sentence uses the past perfect continuous tense to describe an action that was ongoing for a specific period before another past action?

a) They had been playing tennis for two hours before it started raining.

b) They have been playing tennis for two hours before it started raining.

c) They were playing tennis for two hours before it started raining.

d) They played tennis for two hours before it started raining.


Answer: a) They had been playing tennis for two hours before it started raining
Explanation: Past perfect continuous ("had been playing") is used to emphasize the duration of an action that was ongoing before another event occurred.


---

78. Which of the following sentences correctly uses the future perfect tense to describe an action that will be completed before a specific point in the future?

a) By 9 PM tonight, I will have completed my project.

b) By 9 PM tonight, I will be completing my project.

c) By 9 PM tonight, I will complete my project.

d) By 9 PM tonight, I complete my project.


Answer: a) By 9 PM tonight, I will have completed my project
Explanation: Future perfect ("will have completed") is used to describe actions that will be finished by a certain point in the future.


---

79. Which tense is used to describe hypothetical situations in the past that did not occur?

"If I had known, I would have helped you."

a) Past perfect

b) Present perfect

c) Future perfect

d) Past continuous


Answer: a) Past perfect
Explanation: The past perfect ("had known") is used to describe hypothetical situations in the past that did not happen.


---

80. Which of the following sentences uses the future continuous tense to describe an action that will be ongoing at a specific future time?

a) At 10 AM tomorrow, I will be meeting with the clients.

b) At 10 AM tomorrow, I will meet with the clients.

c) At 10 AM tomorrow, I meet with the clients.

d) At 10 AM tomorrow, I will have met with the clients.


Answer: a) At 10 AM tomorrow, I will be meeting with the clients
Explanation: Future continuous ("will be meeting") is used to describe an action that will be in progress at a particular future time.


---

81. Which tense combination is used in the sentence to describe a completed action in the future before another action?

"By the time you arrive, I will have finished the report."

a) Future perfect and present simple

b) Future perfect and future simple

c) Future continuous and future simple

d) Future continuous and present simple


Answer: a) Future perfect and present simple
Explanation: The future perfect ("will have finished") describes the action that will be completed, while the present simple ("you arrive") is used for the future event.


---

82. Which of the following sentences correctly uses the past perfect tense to indicate that one action was completed before another action in the past?

a) He had already left when I arrived at the party.

b) He has already left when I arrived at the party.

c) He was already leaving when I arrived at the party.

d) He had already been leaving when I arrived at the party.


Answer: a) He had already left when I arrived at the party
Explanation: Past perfect ("had already left") is used to indicate that one action happened before another past action ("when I arrived at the party").


---

83. Which tense is used to describe an action that started in the past and continues into the present?

"I have been working here for five years."

a) Present perfect continuous

b) Past perfect continuous

c) Future perfect continuous

d) Past continuous


Answer: a) Present perfect continuous
Explanation: Present perfect continuous ("have been working") is used to describe actions that began in the past and are still ongoing.


---

84. Which of the following sentences uses the future perfect continuous tense to describe an ongoing action that will continue up to a future point?

a) By next week, I will have been teaching for ten years.

b) By next week, I will be teaching for ten years.

c) By next week, I will teach for ten years.

d) By next week, I will have taught for ten years.


Answer: a) By next week, I will have been teaching for ten years
Explanation: Future perfect continuous ("will have been teaching") is used to describe an ongoing action that will continue up until a specific point in the future.


---

85. Which tense is used to describe a hypothetical situation in the present that contrasts with reality?

"If I were you, I would accept the offer."

a) Past simple

b) Present simple

c) Past perfect

d) Future perfect


Answer: a) Past simple
Explanation: The past simple ("If I were you") is used to describe hypothetical or unreal situations in the present.


---

86. Which of the following sentences uses the past perfect continuous tense to emphasize the ongoing nature of an action before another past event?

a) She had been writing for three hours when her computer crashed.

b) She was writing for three hours when her computer crashed.

c) She wrote for three hours when her computer crashed.

d) She has been writing for three hours when her computer crashed.


Answer: a) She had been writing for three hours when her computer crashed
Explanation: Past perfect continuous ("had been writing") emphasizes the ongoing nature of the action before it was interrupted by another past event.
87. Which tense is used to describe an action that will be completed before a future event?

"By the time the meeting starts, I will have finished the presentation."

a) Future perfect

b) Future continuous

c) Present perfect

d) Past perfect


Answer: a) Future perfect
Explanation: Future perfect ("will have finished") is used to describe an action that will be completed before a specific future event ("by the time the meeting starts").


---

88. Which of the following sentences uses the past perfect continuous tense to emphasize the duration of a past action that was ongoing before another event?

a) He had been reading for hours when he fell asleep.

b) He was reading for hours when he fell asleep.

c) He had read for hours when he fell asleep.

d) He has been reading for hours when he fell asleep.


Answer: a) He had been reading for hours when he fell asleep
Explanation: Past perfect continuous ("had been reading") is used to emphasize the duration of an action that was ongoing before another past event ("when he fell asleep").


---

89. Which tense combination is used in the sentence to describe a hypothetical past situation and its potential result?

"If I had studied, I would have passed the exam."

a) Past perfect and conditional perfect

b) Past simple and present perfect

c) Present perfect and conditional perfect

d) Past continuous and future simple


Answer: a) Past perfect and conditional perfect
Explanation: The past perfect ("had studied") is used to describe the hypothetical situation, and the conditional perfect ("would have passed") is used to describe the potential result.


---

90. Which of the following sentences uses the future continuous tense correctly to describe an action that will be happening at a specific time in the future?

a) Tomorrow at 5 PM, I will be finishing my work.

b) Tomorrow at 5 PM, I will have finished my work.

c) Tomorrow at 5 PM, I finish my work.

d) Tomorrow at 5 PM, I will have been finishing my work.


Answer: a) Tomorrow at 5 PM, I will be finishing my work
Explanation: Future continuous ("will be finishing") is used to describe an action that will be ongoing at a specific time in the future.


---

91. Which tense is used to describe actions that were completed before another past action in a narrative sequence?

"He had already eaten dinner before we arrived."

a) Past perfect

b) Present perfect

c) Past continuous

d) Present continuous


Answer: a) Past perfect
Explanation: The past perfect ("had already eaten") is used to indicate that one action was completed before another past action ("before we arrived").


---

92. Which of the following sentences correctly uses the present perfect tense to indicate an action that has relevance to the present?

a) I have completed the report, and it's ready for review.

b) I completed the report, and it's ready for review.

c) I was completing the report, and it's ready for review.

d) I had completed the report, and it's ready for review.


Answer: a) I have completed the report, and it's ready for review
Explanation: Present perfect ("have completed") is used to indicate that an action has been completed in the past and has relevance to the present situation ("and it's ready for review").


---

93. Which of the following sentences uses the future perfect continuous tense to describe how long an action will have been happening by a specific future point?

a) By next month, I will have been working on this project for a year.

b) By next month, I will work on this project for a year.

c) By next month, I will have worked on this project for a year.

d) By next month, I will be working on this project for a year.


Answer: a) By next month, I will have been working on this project for a year
Explanation: Future perfect continuous ("will have been working") is used to describe the duration of an ongoing action up to a specific future point.


---

94. Which tense combination is used in the sentence to describe a hypothetical present situation and its result?

"If I were you, I would accept the job offer."

a) Past simple and present conditional

b) Present simple and present conditional

c) Present perfect and present conditional

d) Past perfect and conditional perfect


Answer: a) Past simple and present conditional
Explanation: The past simple ("If I were you") is used for the hypothetical situation, and the present conditional ("would accept") is used to describe the result.


---

95. Which of the following sentences uses the past continuous tense to describe an action that was ongoing when another event happened?

a) She was cooking when the fire alarm went off.

b) She cooked when the fire alarm went off.

c) She had cooked when the fire alarm went off.

d) She has been cooking when the fire alarm went off.


Answer: a) She was cooking when the fire alarm went off
Explanation: Past continuous ("was cooking") is used to describe an action that was ongoing when another event ("the fire alarm went off") interrupted it.


---

96. Which tense is used to describe an action that started in the past and is still happening, with emphasis on the duration?

"I have been working here for five years."

a) Present perfect continuous

b) Past perfect continuous

c) Future perfect continuous

d) Present continuous


Answer: a) Present perfect continuous
Explanation: Present perfect continuous ("have been working") is used to describe actions that began in the past and are still happening, with a focus on the duration.


---

97. Which of the following sentences uses the future perfect tense to describe an action that will be completed before another future event?

a) By the time the meeting starts, I will have finished my presentation.

b) By the time the meeting starts, I will be finishing my presentation.

c) By the time the meeting starts, I finish my presentation.

d) By the time the meeting starts, I will have been finishing my presentation.


Answer: a) By the time the meeting starts, I will have finished my presentation
Explanation: Future perfect ("will have finished") is used to describe actions that will be completed before another future event ("by the time the meeting starts").


---

98. Which tense is used to describe actions that were happening at the same time in the past?

"While I was cleaning the house, he was preparing dinner."

a) Past continuous

b) Past perfect

c) Present continuous

d) Present perfect


Answer: a) Past continuous
Explanation: Past continuous ("was cleaning" and "was preparing") is used to describe actions that were happening simultaneously in the past.


---

99. Which of the following sentences uses the past perfect continuous tense to describe an action that was ongoing before another event?

a) I had been studying for hours when the power went out.

b) I was studying for hours when the power went out.

c) I studied for hours when the power went out.

d) I have been studying for hours when the power went out.


Answer: a) I had been studying for hours when the power went out
Explanation: Past perfect continuous ("had been studying") is used to emphasize the duration of an action that was ongoing before another event ("when the power went out").


---

100. Which of the following sentences uses the future perfect tense to describe an action that will be completed by a specific time in the future?

a) By next week, I will have finished the project.

b) By next week, I will be finishing the project.

c) By next week, I finish the project.

d) By next week, I will have been finishing the project.


Answer: a) By next week, I will have finished the project
Explanation: Future perfect ("will have finished") is used to describe an action that will be completed by a certain point in the future.
